弱弱一問 賣股嗰陣 係咪要賣咗孖展嗰個先

想變現 要賣咗借嗰啲 賣晒先會賣戶口有嗰啲？

姐係我有10股 再孖咗10股

我想賣5股 變現，洗唔洗賣15股？

留名 我都想知

師兄你咁撚樣都夠膽孖展？

Yes

你唔好孖展喇都係

賣5股咪賣5股 點諗到要賣15股

唔洗...

賣5股只係會減少你孖展個比率
要賣15股再等t+2交割完成後先可以cash out

問你就問啦，正正經經咁問大撚把人答你，包括我 係都要學埋出邊d kai仔 加個弱弱一問，有幾撚弱呀，睇過？dllm

邊到有個弱字

定係我眼殘

你眼盲才真

你何止眼殘 咁都睇唔到

打少啲J啦

10股孖還返先可以拎5股cash
前提10股無賺蝕

買左幾股就幾股, 無分孖展黎買定用本金買,
用例子答你
當每股$1, 你有$5
你孖10股買15股 = 你有15股 同埋 -$10, 帳面有15x1 -10 = 5
假設股價無升趺,
賣5股 = 你有10股 同埋 -$10 + $5, 你仲差人$5無得提現, 帳面有10x1 -5 = 5

假設股價升為$3,
賣5股 = 你有10股 同埋 -$10+ $15, 你可以提現 $5 , 帳面有10x3+5 = 35

仲有唔好弱弱, 用虛心一問我覺得唔會有人屌你

有gme一役特別多股神

你係借人錢 唔係借人股票 你借人幾多錢 賣左相對價值既股票就當你還左

師兄睇黎你真係冇試過比人call margin

順便一提，弱弱一問/ 數學係體育老師教/ 隔壁老王，呢幾個term都黎自大陸。我夠膽講100%肯定黎自支那。
工作關係，有睇開大陸app呢幾個字眼早幾年係支那 app內x段子舖天蓋地咁出現。當時高登連登肯定無人用過。
但某幾次比人黎拎用就愈來愈多人用。

一見人用弱弱一問呢個詞組就即刻上火 ，火滾到呢！

數學係體育老師教唔是台灣傳入黎咩

利申有台灣frd咁同我講

睇你間行點做
我有一間要賣到有正數先比提$
即係20股要賣15 股先提到5股既錢

有一間就將錢轉去現金帳戶就得
提出黎既錢就係你孖展信用額度扣

唔好咁啦
睇個款真係弱